中國想加入CPTPP 日相菅義偉：很難

中國想加入CPTPP 日相菅義偉：很難
最新更新：2021/01/03 16:31

日本首相菅義偉3日談到中國有意加入跨太平洋夥伴全面進步協定（CPTPP）時說，「CPTPP的規範是非常高標準的，在目前的體制下我認為有困難」。（中央社檔案照片）

（中央社記者楊明珠東京3日專電）日本產經新聞今天報導，首相菅義偉接受知名評論家櫻井良子專訪，對於中國想參加跨太平洋夥伴全面進步協定（CPTPP）一事，菅義偉表示，以中國現行的政經體制很難參加。

櫻井專訪菅義偉時表示，去年11月日本、中國、韓國、東南亞國家協會（ASEAN）等國簽署的區域全面經濟夥伴協定（RCEP），日本很期盼印度參加，但印度未參加。至於CPTPP，日本期待美國參加，但美國已脫離，日本目前是這兩大經濟組織的大國。

櫻井說，中國國家主席習近平去年表態有意加入CPTPP，這很危險，經濟力是中國建立霸權的最大武器，中國會將這武器充分運用於RCEP，將來或許也會運用在CPTPP這武器上。

菅義偉表示，RCEP的協商，直到最後關頭，日本仍努力勸印度加入，RCEP展現歡迎印度加入的態度，歡迎印度隨時加入。這並非易事，但他一直很希望印度加入，持續努力勸印度加入。

至於中國想加入CPTPP一事，菅義偉表示，CPTPP的規定要求成員國必須具有非常高水準的市場開放，所以這對中國而言，門檻相當高，以中國現行的政治和經濟體制很難參加。

櫻井表示，中國20年前加入世界貿易組織（WTO），對國際社會承諾會遵守智慧財產權的保護等，結果卻沒信守承諾。她也認為加入CPTPP的門檻高，中國很難加入，但中國的作法就是以外交「詐欺伎倆」取得成果。

菅義偉表示，對於中國想加入CPTPP一事，日本會審慎因應。如果CPTPP成員國沒同意是不可能加入的，加上今年是輪到日本擔任CPTPP輪值主席國，美國退出CPTPP後，目前有11個會員國的CPTPP由日本主導，日本具有一定程度的影響力。（編輯：周永捷）1100103

外交部：台灣爭取加入CPTPP 日方態度開放歡迎
最新更新：2021/01/03 16:23

（中央社記者陳韻聿台北29日電）台灣爭取加入跨太平洋夥伴全面進步協定（CPTPP），日本明年擔任輪值主席國。外交部今天說，日本國會議員及行政官員對於台灣爭取加入CPTPP，保持開放、歡迎態度。

駐日代表謝長廷在臉書貼文指出，日本政府目前為止雖然對台灣參加CPTPP表示歡迎，但從未正式表示支持。加入CPTPP對台灣的經濟發展及國際競爭力關係很大，雖然困難存在，台灣也不能放棄一切爭取加入的機會；明年日本擔任輪值主席國，日本如果公開表示支持，當然可以影響若干其他會員國。

外交部發言人歐江安今天在例行記者會回覆媒體詢問時說，經台灣方面多次洽繫並透過不同管道了解，目前掌握的消息是，日本國會議員及行政官員對於台灣爭取加入CPTPP，保持開放、歡迎態度。

歐江安說，外交部及駐外館處將運用所有資源、既有雙邊經貿對話機制及其他接洽管道，在日本政界、產業界、媒體、學界等爭取對台灣的支持，為CPTPP的正式諮商累積動能。

根據規定，欲加入CPTPP的新會員必須先與所有會員國完成非正式諮商並取得共識，才能正式遞件申請；CPTPP執委會接獲申請文件後，將成立工作小組，進行實質討論與審核。是否接納新會員，CPTPP採共識決，需所有締約國同意。

外交部日前重申，台灣正與11個CPTPP成員國進行非正式諮商，各會員國的態度均相當正面。（編輯：郭無患）1091229

留名

習刁帝：去你媽柒的垃圾小日本

中國想入CPTPP 很難過得了日本和澳大利亞這兩關
新頭殼newtalk | 洪聖斐 編譯報導
發布 2020.12.23 | 09:38

實際主導CPTPP的日本和主要會員國澳大利亞都不會讓中國輕易加入 圖：紐西蘭外交與貿易部網站

習近平在上個月亞太15國簽署「區域全面經濟夥伴協定」（The Regional Comprehensive Economic Partnership, RCEP）後，進一步表示中國將「積極考慮加入『全面與進步跨太平洋夥伴關係協定』(The Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership, CPTPP)」。這個期待恐怕很難過得了實際主導該協定的日本那關。《日經亞洲評論》（Nikkei Asian Review）稍早報導，日本拒絕放寬加入標準，用意正是防範中國。

日本內閣總理大臣菅義偉上週表示，CPTPP有11個會員國，未經他們批准，其他國家不得加入成為會員國。菅義偉表示，將會從戰略上考慮新會員國的資格。

日本外務大臣茂木敏充22日強調，CPTPP的11個會員國為電子商務、知識產權和國有企業製定了高標準的法規。他表示：「我們需要確保任何新會員國都準備符合這些標準。」

報導指出，堅持CPTPP的11個會員國的現有標準將考驗中國加入該交易的承諾。例如，該集團禁止對國有企業採取特殊待遇，以確保公平競爭，這部分是對中國國有製造商進行巨額資本投資所導致的全球鋼鐵及其他產品供應過剩的反應。禁止強制公開源代碼，也將讓中國難以承受。

日本關西國際大學教授渡邊頼純說：「日本必須明確表示，不會為中國放寬CPTPP的現行標準。如果達不到標準，日本應該立即採取行動，拒絕中國。」

中國想加入CPTPP，還要面對跟該國正在打關稅戰的澳大利亞。要加入CPTPP，就必須獲得11個現有的會員國的一致批准，其中一個就是澳大利亞。其他會員國則為：日本、汶萊、加拿大、智利、馬來西亞、墨西哥、紐西蘭、秘魯、新加坡和越南。

日本希望美國在拜登（Joe Biden）就任後重新加入CPTPP，並且不願在此之前讓中國加入。

關西國際大學的渡邊頼純認為，美國不太可能在2022年秋天期中選舉前加入CPTPP。他指出，日本為了幫美國回歸CPTPP鋪路，將會先讓英國和泰國等新成員加入。

日本期待美國參加，但美國已脫離

當初成立目的就係對付支那

一張圖話你知波台同時事台嘅分別

班波台狗殺埋入嚟咁串都冇人幫口？

日本希望美國在拜登（Joe Biden）就任後重新加入CPTPP

美國玩 WTO 玩到心淡 , 個個搵美國著數 , 入得會就要守規矩 , 但啲三流國就成日唔守

中國想入CPTPP 很難過得了日本和澳大利亞這兩關

好嬲，好嬲，唯有自己玩返一帶一露

中國想加入CPTPP 日相菅義偉：很難

如無意外下一個入CPTPP 嘅係英國，無人反對佢入之時，日本仲積極推緊英國入去

支共又想將啲聯盟who化

中..

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 引致百國聯軍 > 香港獨立戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰 > 支共無錢發難

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

劇本２A：支共無錢發難引致世界大戰 > 香港獨立戰爭

[軍事小說] 習近平氏の希特拉化！英美德法荷日印澳同盟國形成！普京：依家局勢好似二戰前既30年代！

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！